1. Actualizar repositorios

Necesario para instalar otras versiones de python.

# actualizar repositorios

sudo apt-get install software-properties-commonsudo add-apt-repository ppa:deadsnakes/ppa
sudo apt update

2.Instalar otras versiones de Python

Podría instalar todas las necesarias https://github.com/deadsnakes

# instalar python 3.7
sudo apt install python3.7

# verificar versión instalada
python3.7 --version

# instalar python 3.6
sudo apt install python3.6

instalar 

sudo apt-get install python3.8-distutils



crear entorno virtual en lxplus con CONDA

https://conda.io/projects/conda/en/latest/user-guide/tasks/manage-python.html 
conda create -n venv python=3.8 anaconda 

pip install numpy pandas coffea correctionlib pyarrow 
conda install -c conda-forge xrootd


# crear proxi
